外媒：貿易戰重創支那股市及投資者

大陸股市近來一直跌跌不休。路透社表示，在美中貿易戰爆
發不到6個月的時間裡，大陸股市已經淪落至與土耳其、阿根廷和委內瑞拉等疲弱不堪的
新興市場為伍。

據路透社9月13日報導，2018年迄今，滬綜指SSEC已累計下跌約20%，成為全球表現最差的
四個股市之一。相反美國股市納斯達克指數IXIC上漲約15.5%，是全球漲幅最大的股市之
一。

一些分析師表示，美中貿易戰將對股市帶來極大的破壞性影響，中國市場的投資者也對此
憂心忡忡，中國市場一直損失慘重。

股市下跌伴隨著成交量萎縮。基金經理更傾向於持有現金，而非投資，投資者也爭相湧入
低收益率公債市場以避險。

法國巴黎投資大中華區分析師羅念慈表示，對沖基金手握100億美元現金或現金等價物等
著重返市場，而這種不確定性以及信心缺乏可能會持續幾個月。

報導表示，即使目前大陸股市經過大跌後估值已經降至廉價水平，投資者還在繼續迴避中
國股票。

股票型基金經理人8月將股票建議配比降至66.9%，上年同期為76.9%；現金建議配比則從
13.1%升至23.1%。

位於上海的對沖基金熵一資本表示，熵一資本今年未碰中國股市。

路透的數據顯示，滬深300指數市盈率（本益比）為11.2倍，成交量已縮減至近四年低點
。標普500指數的市盈率則達22倍。

瑞銀（UBS）上個月就將滬深300指數成分股企業未來12個月的獲利增長預估幾乎砍半至5%
。

一些投資者擔心，如果貿易爭端對中國企業獲利前景造成進一步壓力，中美股指的市盈率
差距可能擴大。

瑞銀證券估計，如果美中全面爆發貿易戰，將抹掉中國大型上市企業的獲利增長，最壞的
情況下滬深300指數CSI300可能跌至3,000點，比當前水準跌約7%。

目前，美國對從中國進口的500億美元的商品加徵關稅，而且還將對2000億中國商品加徵
關稅，川普總統9月7日表示：「2000億美元可能很快就會實施，這取決於接下來會發生什
麼。在某種程度上，這將取決於中國。我很不喜歡說這個，在這2000億美元之後，我們還
準備了2670億美元等著推出。」

近來，大陸股市頻頻下跌，9月11日，滬指繼續下跌，盤中一度跌至2652.70點，擊穿前低
2653.11點，刷新逾兩年半新低。

有評論認為，中美貿易戰不斷升級，市場情緒悲觀，投資者謹慎，股市上升動力不足，預
計短期將維持低位反覆探底走勢。

另有券商表示，近期低迷行情由來已久，積重難返，後市行情大概率將向下突破，進入深
度調整階段。